# Тесты на сайт ["HH.ru"](https://hh.ru/)
## Установка проекта
***
1. Создайте отдельную директорию на локальном компьютере
2. Скачайте все файлы которые расположены в [директории](https://gitlab.com/astericsiss/test-hh.ru) <br>
   git clone https://gitlab.com/astericsiss/test-hh.ru
3. Установить Allure
4. Откройте проект
5. Установить все библиотеки из файла build.gradle

## Описание проекта
***
Целью написания данного набора тестов является проверка корректной работы основного функционала. <br> 
В данный тестовый набор вошли следующие проверки:
### Параметризированный положительный тест с использованием JavaScript, на авторизацию
- отрывает Chrome
- переходит на страницу авторизации
- вводит пароль и логин
- нажимает кнопку вход
- проверяет, что пользователь авторизован
- делает контрольный скриншот

### Параметризированный негативный тест на авторизацию с чтением данных из CSV файла, со сменой расширения экрана, используя PageFactory
- отрывает Chrome
- переходит на страницу авторизации
- вводит пароль и логин
- нажимает кнопку вход
- проверяет, что пользователь не авторизован
- делает контрольный скриншот

### Тест по поиску вакансии
- отрывает Chrome
- проводит заполнение формы поиска, используя данные JSON файла
- нажимает кнопку найти
- проверяет наличие ключевого слова в названии вакансии
- делает контрольный скриншот

### Тест по заполнению и размещению резюме
- отрывает Chrome 
- вводит пароль и логин для входа в личный кабинет
- нажимает кнопку создать резюме
- проводит заполнение формы, используя данные JSON файла
- нажимает кнопку сохранить и опубликовать
- проверяет длину списка вакансий на первой странице выдачи
- проверяет, что резюме успешно опубликовано
- делает контрольный скриншот